做緊ipo sponsor，你問我答

做左無耐，大家有冇咩想知。

我就想知大家對呢行印象係點。

Lm

做左幾耐
analyst 定asso
internal 有冇 guideline 定自己執生
due diligence record 係咪9做
Ot情況點
year eneded bonus 幾多
exit 可以做咩

做asso炸
冇guideline
dd自己來 都係跟其他pj點就點做返
bonus半年到一年
exit可以轉FA, or 去公司做advisor or Corp fin department
日日都ot, 不過都係八九點走得。printer session就無止境o啦

中資， 外資定港資

中資

點入行?

點解岩做無幾耐就asso，你間行最低層就係asso定你係big4轉入？

Due diligence 係做咩

我間最底就係asso. 遲啲轉工呃到下人

點睇spotify 上市冇搵sponsor

尻in入去，冇咩relevant exp.

主要check下啲客既transaction真假

咩background?

第一下感覺sponsor仆街了！hkex千奇唔好學。

不過個邊exchange應該做好哂dd先放比佢上，同埋得啲好大好出名，業務無人唔識既公司先會咁上。所以對sponsor影響唔大

major in finance

咁ching你都幾夠運，係咪都係兩皮幾起薪？

yes其實計返工時，唔係特別高

Fresh grad 一入行有兩皮已經算好好

Exit 轉去FA 係指乜？
公司做advisor有咩做
Corp in 係指in-house Corp fin？唔係兩樣野黎咩

瘋狂ot 真係好似打2份工咁

一理通百理明，都係係listing rules 到遊走

見唔到岸 後生捱得就話 過多幾年夜少少瞓都頂唔順

有冇邊間firm 唔錯in term of exposure?
唔計ms,jpm,ubs 果d

好彩做到上去都OK 既
夠膽就可以放比下面做
我而家升左做Assistant manager
都開始比啲新人做